\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{xcolor}


\begin{document}

\section{HTML 1}

\begin{itemize}
\item Der Ziel dieser Anleitung, ist eine erste, lokale, sehr einfache Webseite
zu erstellen.
\item \textbf{Vorbedingung:} du sollst wissen, wie der Filetree funktioniert.
Du sollst wissen, was /, ./ und ../ bedeutet.
\end{itemize}

\subsection{VS Code setup}

\begin{itemize}
\item Erstelle einen Ordner im Desktop, so dass du es dann finden kannst.
Nenne es z. B. \verb|Name_web|.
\item Öffne \textbf{VS Code} \includegraphics[width=.3cm]{./fig/VS_code.png}.
In VS Code bearbeitet man Text-Dateien, aber man arbeitet immer in
einem Ordner. Also: File > Open Folder und wähle deinen Ordner.
\item Jetzt erstelle eine Datei mit dem Namen \verb|index.html|. Dieser Name
wird immer der Name der Hauptdatei.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=6cm]{./fig/new_file.png}
\end{figure}
\item Schreibe "{}Hello world!"{} in die Datei und speichere es mit Ctrl+S.
So werden wir Dateien bearbeiten, um etwas neues zu schreiben.
\item Jetzt wollen wir sehen, was wir gemacht haben. Weil es sich um eine Webseite handelt,
werden wir einen Webbrowser benutzen. Nämlich werden wir \textbf{Firefox}
\includegraphics[width=.3cm]{./fig/Firefox_logo.jpg} benutzen.
Öffne also Firefox und einfach ziehe die Datei \verb|index.html| von links
in die Adresszeile des Browsers. So sollst du deine erste Webseite sehen.
\end{itemize}

\section{Markup Sprachen}

\begin{itemize}
\item Markdown ist eine Markupsprache (im Gegensatz zu Programmiersprachen). Das
heisst, es ist eine Sprache mit der du Dokumente erstellen kannst (mit
Programmiersprachen erstells du logische Programme). Z.\,B. HTML ist auch
eine Markupsprache.
\item Hier kannst du die Regeln dieser Sprache lernen: \url{https://www.w3schools.com/html/html_intro.asp}.
Du kannst es auch ins Deutshce übersetzen.
\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=10cm]{./fig/w3schools.png}
\end{figure}
\end{itemize}


\end{document}
